如果英女皇要玩野重掌權力，國會／政府有無辦法？

涉及立法機關的權力
國會的召集、中止和解散[3]以及選舉詔令
在國會劃撥必要的資金的領域為公民發放救濟金創造方案
為議案授予御准[4]
反對議案在議會討論[5]
靠專利特許證立法[6]
靠樞密院令立法[6]
組織創立特許狀，包括創立大學的皇家特許狀授予
所有成文法律、行政立法性文件（Statutory Instrument）和樞密院令的發布
涉及司法體系的權力
總檢察長與刑事訴訟程序的權力，包括進入撤訴程序（因而終止針對被告的案件）的權力[6]
任命御用大律師[6]
為向樞密院司法委員會提起的上訴授予特別許可
赦免被定罪的罪犯
免除或減少刑罰（恩赦）
創造新的普通法法院
涉及外國事務的權力
外交官的委派和接受[7]
宣戰[3]
媾和[3]
條約的協商
對外國的承認[8]
取得增加的領土的權利[9]
涉及軍隊和戰爭的權力
君主是陸海空三軍總司令[10]
武裝力量支付[6]
關於三軍的控制、組織和部署的決定
皇家海軍的維持[6]
敦促人們加入海軍的權力[11]
任命和榮譽
大臣的任命和免職[3]
為任何目的的皇家委員會和官員的任命
創立貴族[3]
榮譽的授予[3]
在緊急情況時期的特權
宣布緊急狀態
徵用船隻[3]
在嚴重的全國性緊急情況的事件中的權力，包括開始、取得和破壞私有財產的權力[6]
雜類特權
君主名號的選擇
市場特許經營權[3]
嬰兒的監護[3]
護照的發放和撤回[3]
採掘貴金屬[3]
硬幣的鑄造[3]
印花[3]
對無擁有者財產的權利[6]
被發掘的寶藏[3]
泰唔士河中未經標誌之天鵝之擁有權。
海豚、鱘、及長於二十五英呎的鯨魚之享用權。
特權的其它例子
在皇家特權下由聯合王國君主擁有的權力還有：

把一個外國國民驅逐出聯合王國
英國國教會的主教和大主教的任命
聖經的英格蘭教會授權版的印刷
許多所有種類的皇家基金會的司法權的行使

理論上可以，現實你夠膽咁做你唔洗再做皇帝啦

成個英國都是佢的

我敢，司法唔可以訂皇室罪

王室依家仲有人望就係因為王室安於本份（尤其是女王），依家做呢樣嘢只會直接將女王嘅聲望清袋。

現實彩鳩你都傻啦，你試下掉轉諗，如果而家林奠宣佈解散警隊，你估黑警會乖乖放低身份定係全部入槍房上裝備

人望有咩用緊係自己掌權最開心

議會至上
完

得幾千御林軍應該唔夠做

涉及立法機關的權力
國會的召集、中止和解散[3]以及選舉詔令

知唔知點解英國有royal navy 同royal air force, 但係冇royal army？
因為當年內戰陸軍係支持國會

英國同泰國真係完全調轉
英女王法律上好大權但係實際上乜柒都冇
泰王法律上冇乜權但係實際上乜柒都可以做

皇家特權是無限的；這在公告案（1610年）中被確立，它肯定了沒有新的特權能被創設，並且國會能廢除個別特權。

wiki

我相信冇一個正常人會做。
正常人會先慢慢削福利，減人工，將佢哋玩弄於離合之中：私人公司唔會搵到同一份糧，但留低只能任人主宰，同時生事嘅成本大幅上升。再安插己方於上中下層，促進內部分化。製造事端以褫奪兵權，培植另一個部門，將佢哋投閒置散，如此五年可成事矣。
以前學生會都係咁玩，你覺得見識過百般超凡政治手段嘅英女皇會唔會唔明白呢個道理

unun腳安心做吉祥物好過啦

問題係林鄭唔明呀嘛

push